海航集團同意以70.23億元向黑石集團悉數出售持有的69.54%香港國際建投權益

香港國際建投公布，海航集團同意以70.23億元，向黑石集團悉數出售持有的69.54%香港國際建投權益，相當於每股作價3元，較今日收市價溢價14.5%。

交易完成後，黑石集團將持有香港國際建投71.4%權益，黑石將要向其他股東提出全面收購。不過，通告內提到，黑石有意維持香港國際建投上市地位。

通告提到，交易完成後黑石有意將香港國際建投在香港的房地產資產變現及分派公司閒置現金，優化及合理處理公司資產組合。

吞併機場指日可待

自膠